**418. – Drosera intermedia** Hayn. – Hampes de 4-10 cm, simples, courbées-géniculées à la base, puis redressées, naissant latéralement au-dessous de la rosette foliaire, dépassant à peine les feuilles à la floraison ; //feuilles dressées, à limbe obovale, insensiblement atténué en long pétiole tout à fait glabre ; //sépales appliqués, étalés au sommet à la maturité ; stigmates plans, émarginés, rougeâtres ; capsule presque en poire, égalant ou dépassant le calice ; graines obovales, tuberculeuses, non ailées.
Marais tourbeux, dans l'Ouest, le Centre et le Nord ; nul clans le Sud-Est et la région méditerranéenne. – Europe occidentale et centrale jusqu'en Suède ; Asie Mineure dans le Lazistan. = Juillet-août.